不只退休！ 馬雲早已放棄阿里巴巴所有權轉交給5位新所有人

不只退休！ 馬雲早已放棄阿里巴巴所有權...

2018-10-01 14:16:00

〔財經頻道／綜合報導〕中國電商阿里巴巴創辦人馬雲在日前宣佈將退休後，阿里巴巴今（1）證實，馬雲已放棄阿里巴巴的主要法律實體所有權。

《金融時報》報導，據阿里巴巴7月向美國證券交易委員會（SEC）提交的文件，顯示馬雲和阿里巴巴聯合創使人謝世煌，已放棄阿里巴巴中國業務相關的「可變權益實體」（Variable Interest Entity，VIE）所有權，並將所有權轉交給5位新所有人，這5人的身份目前尚未披露。

阿里巴巴今證實此消息，並稱馬雲放棄該公司的VIE所有權，是為了減輕行政負擔。但馬雲仍維持阿里巴巴股東，以及36位合夥人之一的身份。《鉅亨網》指出，放棄VIE所有權的馬雲，將不再對阿里巴巴有重要控制權。

阿里巴巴屬於大多數中國在海外上市的「可變權益實體」公司之一，實體通常允許中國技術公司從海外實體獲得投資。

馬雲則在9月10日宣佈，將在1年內卸任阿里巴巴執行董事長，並將工作交給阿里巴巴集團執行長張勇。

搵咁多我都退啦

黨批準左？馬雲而家係邊？

早走早著
大家心照啦

黨員點會開名

別讓馬雲跑了

應該無得走 做國內有錢人